{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_008571",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.heritage.go.kr/heri/cul/culSelectDetail.do?culPageNo=825&region=1&searchCondition=&searchCondition2=&s_kdcdArr=&s_ctcdArr=&ccbaPcd1Arr=&ccbaKdcd=23&ccbaAsno=00700000&ccbaCtcd=37&ccbaCpno=2333700700000&ccbaCndt=&ccbaLcto=&stCcbaAsno=&endCcbaAsno=&stCcbaAsdt=&endCcbaAsdt=&chGubun=&header=view&returnUrl=%2fheri%2fcul%2fculSelectViewList.do&pageNo=1_1_2_0&sngl=Y",
        "collectedDate": "2023-11-03",
        "publishedDate": "1986-12-11",
        "domain": "자연관광",
        "title": "입암서원 일원"
    },
    "text": "立岩書院の一員 (입암서원 일원)\\n\n慶尚北道浦項市北区竹長路87(竹長面)\\n\n慶尚北道記念物 , ヨホン、チャン·ヒョングァンを中心に同梱クォン·グクリプ、ウホン、チョン·ササン、ユンアム、ソン·ウナム、スアム、チョン·サジンなどを称えている書院だ。 張賢光（チャン·ヒョングァン、1554~1637）は朝鮮中期の文臣であり、性理学者である。 生涯学問に専念し、数回官職に推薦されたが、政治を志さず赴任しなかった。 立岩書院は孝宗8年(1657)に建てられ、高宗5年(1868)興宣大院君の書院撤廃令により閉鎖された。 1907年、日帝によって墓碑が焼失し、1913年と1972年に復元した。書院境内には妙友や講堂をはじめ、日帝堂、萬活堂などの付属建物がある。 墓には位牌が祀られており、毎年2月に祭祀を行う。",
    "QA": [
        {
            "question": "立岩書院はどこにありますか？",
            "answer": "立岩書院は慶尚北道浦項市北区竹長路87にあります。"
        },
        {
            "question": "立岩書院は何を中心に称えていますか？",
            "answer": "立岩書院はヨホン、チャン·ヒョングァンを中心に同梱クォン·グクリプ、ウホン、チョン·ササン、ユンアム、ソン·ウナム、スアム、チョン·サジンなどを称えています。"
        },
        {
            "question": "張賢光はどのような人物ですか？",
            "answer": "張賢光（チャン·ヒョングァン）は朝鮮中期の文臣であり、性理学者でした。"
        },
        {
            "question": "立岩書院はいつ建てられましたか？",
            "answer": "立岩書院は孝宗8年(1657)に建てられました。"
        },
        {
            "question": "立岩書院はいつ閉鎖されましたか？",
            "answer": "立岩書院は高宗5年(1868)興宣大院君の書院撤廃令により閉鎖されました。"
        },
        {
            "question": "墓碑はいつ焼失しましたか？",
            "answer": "墓碑は1907年に日帝によって焼失しました。"
        },
        {
            "question": "墓碑はいつ復元されましたか？",
            "answer": "墓碑は1913年と1972年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "立岩書院の境内にはどのような建物がありますか？",
            "answer": "立岩書院の境内には妙友や講堂をはじめ、日帝堂、萬活堂などの付属建物があります。"
        },
        {
            "question": "墓には何が祀られていますか？",
            "answer": "墓には位牌が祀られています。"
        },
        {
            "question": "毎年いつ祭祀が行われますか？",
            "answer": "毎年2月に祭祀が行われます。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 262,
        "QA": 343
    }
}